<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://xixihaha123.github.io</id>
    <title>FY_Sun</title>
    <updated>2022-02-28T11:16:24.883Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://xixihaha123.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://xixihaha123.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>常常喜乐 不住祷告 凡事谢恩</subtitle>
    <logo>https://xixihaha123.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://xixihaha123.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, FY_Sun</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修25-33】约翰福音17-21]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-25-33-yue-han-fu-yin-17-21/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-25-33-yue-han-fu-yin-17-21/">
        </link>
        <updated>2022-02-28T11:07:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="灵修2520220214-耶稣为我们求">【灵修25】2022/02/14 耶稣为我们求</h2>
<p>我为他们祈求，不为世人祈求，却为你所赐给我的人祈求，因他们本是你的。<br>
(约翰福音 17:9 和合本)</p>
<h3 id="个人反思">个人反思：</h3>
<p>神在拣选了我们 使我们可以有机会来认识他 耶稣在临死前认真为我们求<br>
？ 求什么 - 求永生</p>
<blockquote>
<p>正如你曾赐给他权柄管理凡有血气的，叫他将永生赐给你所赐给他的人。认识你－独一的真神，并且认识你所差来的耶稣基督，这就是永生。<br>
(约翰福音 17:2-3 和合本)</p>
</blockquote>
<p>？为谁求- 认识神 遵守神的道</p>
<blockquote>
<p>“你从世上赐给我的人，我已将你的名显明与他们。他们本是你的，你将他们赐给我，他们也遵守了你的道。<br>
(约翰福音 17:6 和合本)</p>
</blockquote>
<h3 id="个人应用">个人应用：</h3>
<p>珍惜神给我的时间和机会 因着耶稣为我求父 ～ 再次更新我 更多遵行神的道</p>
<hr>
<h2 id="灵修2620220215-合而为一的神超期待我们合一">【灵修26】2022/02/15 合而为一的神超期待我们合一</h2>
<p>从今以后，我不在世上，他们却在世上；我往你那里去。圣父啊，求你因你所赐给我的名保守他们，叫他们合而为一像我们一样。<br>
(约翰福音 17:11 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-2">个人反思：</h3>
<p>如何合一？ 合一的目的？<br>
靠神合一，耶稣也在为我们祈求<br>
目的是让别人知道，也让我们知道神的爱..</p>
<blockquote>
<p>我又将你赐给我的荣耀赐给他们，使他们像我们一样合而为一。 (约翰福音17:22 当代译本)</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我在他们里面，你在我里面，好使他们也完完全全地合而为一。这样，世人便知道我是你差来的，而且知道你爱他们，就像爱我一样。(约翰福音17:23 当代译本)</p>
</blockquote>
<h3 id="个人应用-2">个人应用：</h3>
<p>为了弟兄姐妹有合一的心祷告.</p>
<hr>
<h2 id="灵修2720220216-收刀入鞘吧神有神的作为">【灵修27】2022/02/16 收刀入鞘吧，神有神的作为</h2>
<p>耶稣就对彼得说：“收刀入鞘吧，我父所给我的那杯，我岂可不喝呢？”(约翰福音18:11 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-3">个人反思：</h3>
<p>彼得的反应很真实，想靠血气得胜，保护耶稣... 但是耶稣却治止了.. 因为耶稣知道这一切都出于神 不出于人</p>
<blockquote>
<p>人心筹算自己的道路；惟耶和华指引他的脚步。 (箴言 16:9 和合本)<br>
人心多有计谋；惟有耶和华的筹算才能立定。 (箴言 19:21 和合本)</p>
</blockquote>
<h3 id="个人应用-3">个人应用：</h3>
<p>求神帮助我 放下自己一时冲动，更多顺服神.. “ 但你们各人要快快地听，慢慢地说，慢慢地动怒，  (雅各书 1:19 和合本)” 今天要慢慢的说 减少冲动</p>
<hr>
<h2 id="灵修2820220216-我们所要的我们知道么-论跟风">【灵修28】2022/02/16 我们所要的我们知道么-论跟风</h2>
<p>他们又喊着说：“不要这人，要巴拉巴！”这巴拉巴是个强盗。<br>
(约翰福音 18:40 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-4">个人反思：</h3>
<p>我容易被这个世界迷惑. 耶稣去殿里推到各种银钱的人 是因为大多数人这么做. 在这里 继续众人喊叫 .. 此刻我是否还有自己的分辨力 做对的事情呢？ 求神帮助我</p>
<p>彼拉多说：“真理是什么呢？”<br>
说了这话，又出来到犹太人那里，对他们说：“我查不出他有什么罪来。</p>
<p>彼拉多看起来有新无力的表达自己的疑惑和观点.. 我在这个世界是否也会不能坚持自己</p>
<h3 id="个人应用-4">个人应用：</h3>
<p>求神保守我今天能坚守真理 不随波逐流 求神让我明白他的心意 ...</p>
<hr>
<h2 id="灵修2920220218-畏惧人的言语">【灵修29】2022/02/18 畏惧人的言语</h2>
<p>从此，彼拉多想要释放耶稣，无奈犹太人喊着说：“你若释放这个人，就不是凯撒的忠臣。凡以自己为王的，就是背叛凯撒了。”<br>
(约翰福音 19:12 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-5">个人反思：</h3>
<p>你若xxx做 就不xxx …… 这是我们从小也会听到的. 你若这样行就不是这个团体的； 你若这么做就表明你不爱神... 这些看似威胁与论断等言语 让我们迷失了自己的判断.</p>
<blockquote>
<p>爱里没有惧怕；爱既完全，就把惧怕除去。因为惧怕里含着刑罚，惧怕的人在爱里未得完全。  (约翰一书 4:18 和合本)</p>
</blockquote>
<p>神爱世人 不是因为我们做的好...这个世界的认同 到底对我来说有多重要呢？ 彼得三次不认主</p>
<h3 id="个人应用-5">个人应用：</h3>
<p>求神帮助我 追求神 在神的爱里面 有勇气 有智慧做正确的事…… 能参加今晚小组 😂</p>
<hr>
<h2 id="灵修3020220221-信主后-依旧回本来点生活">【灵修30】2022/02/21 信主后 依旧回本来点生活？</h2>
<p>先到坟墓的那门徒也进去，看见就信了。（因为他们还不明白圣经的意思，就是耶稣必要从死里复活。）于是两个门徒回自己的住处去了<br>
(约翰福音 20:8-10 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-6">个人反思：</h3>
<p>看见神迹 但是不明白的时候 还是会想回到本来的样子……<br>
我自己哪怕知道神 神的大能 但是在我生命中 是否仍想回到那属于世界的生活呢？</p>
<h3 id="个人应用-6">个人应用：</h3>
<p>天父 求你更新我 让我真知道你... 看到你的复活后也更新改变 亲近你 每日qt</p>
<hr>
<h2 id="灵修3120220222-愿你们平安">【灵修31】2022/02/22 愿你们平安</h2>
<p>耶稣又对他们说：“愿你们平安！父怎样差遣了我，我也照样差遣你们。”<br>
(约翰福音 20:21 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-7">个人反思：</h3>
<p>平安：是我们每个人可能都在寻求的. 但是唯有再神里面才有真的平安.<br>
耶稣对门徒的问候这里都是愿你们平安</p>
<blockquote>
<p>在至高之处荣耀归与 神！在地上平安归与他所喜悦的人！ (路加福音 2:14 和合本)<br>
愿赐平安的 神常和你们众人同在。阿们！ (罗马书 15:33 和合本)</p>
</blockquote>
<p>在神里面没有惧怕，神是赐平安的神. 我看环境时候容易不平安 容易恐惧. 但是不是看环境有多大 而是相信神有多伟大</p>
<h2 id="今日应用">今日应用：</h2>
<p>为了爱心小家的孩子和他们家庭祷告 愿神赐平安</p>
<hr>
<h2 id="灵修32-20220223-靠自己得不到什么">【灵修32】 2022/02/23 靠自己得不到什么</h2>
<p>西门·彼得对他们说：“我打鱼去。”他们说：“我们也和你同去。”他们就出去，上了船；那一夜并没有打着什么。<br>
(约翰福音 21:3 和合本)</p>
<h3 id="今日反思">今日反思：</h3>
<p>在神没有差遣彼得时 （ 彼得忘记了可能曾经的话？） 他选择在世界上劳碌..  而且有同伴会一起.. 选择奔波劳碌<br>
忙： 心 亡... 在忙碌之时我就会容易忘记神.. 劳碌后也没有得着</p>
<h3 id="今日应用-2">今日应用：</h3>
<p>不靠自己忙碌 做事情先求神 与神同行</p>
<hr>
<h2 id="灵修33-20220224-1-你爱我吗愿意付代价么">【灵修33】 2022/02/24-1 你爱我吗？愿意付代价么</h2>
<p>第三次对他说：“约翰的儿子西门，你爱我吗？”彼得因为耶稣第三次对他说“你爱我吗”，就忧愁，对耶稣说：“主啊，你是无所不知的；你知道我爱你。”耶稣说：“你喂养我的羊。<br>
(约翰福音 21:17 和合本)<br>
我实实在在地告诉你，你年少的时候，自己束上带子，随意往来；但年老的时候，你要伸出手来，别人要把你束上，带你到不愿意去的地方。”<br>
(约翰福音 21:18 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-8">个人反思：</h3>
<p>爱是需要付出的.. 耶稣因为爱我们死在了十字架. 彼得因为爱耶稣 也甘心选择那艰苦的路，哪怕知道最后的路是惨死…  跟随耶稣的路是不容易的，那是窄门，是需要我付出代价的… 我愿意吗？ 还是我会像彼得一样经历不认主 再回转呢？ 回转知道要付上生命的代价来爱 我愿意吗？我真的愿意顺服神而活么</p>
<blockquote>
<p>所以，弟兄们，我以 神的慈悲劝你们，将身体献上，当作活祭，是圣洁的，是 神所喜悦的；你们如此侍奉乃是理所当然的。<br>
(罗马书 12:1 和合本)</p>
</blockquote>
<h3 id="今日应用-3">今日应用：</h3>
<p>求神帮助自己 不断选择愿意顺服神 而不是体贴自己的想法～ 明天记得早起qt… 今天也要操练更多祷告寻求神</p>
<h2 id="灵修33-220220224-2">【灵修33-2】2022/02/24-2</h2>
<p>要操练更多顺服神，按神的时间来做事<br>
圣灵既然禁止他们在亚细亚讲道，他们就经过弗吕家、加拉太一带地方。到了每西亚的边界，他们想要往庇推尼去，耶稣的灵却不许。8<br>
(使徒行传 16:6-7 和合本)</p>
<h3 id="个人反思-9">个人反思：</h3>
<p>传福音 在我眼中 那就是随时随地都可以. 但是圣灵有圣灵的带领，他可以禁止保罗在那个时间传福音给亚细亚 也不许了在庇推尼. 我相信神不是不给那个地福音，只是那时候马其顿可能更需要福音，所以圣灵带领他们去往. 我的生活中也会有我可能认为对的事情，但是我认为的不等同神认为对的时间 对的事情</p>
<h3 id="个人应用-7">个人应用：</h3>
<p>今天操练顺服神，多祷告，寻求神的带领（至少在3个小事上祷告 操练顺服）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【读书笔记-2】《演员的自我修养》-关注内心]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/du-shu-bi-ji-2-lesslessyan-yuan-de-zi-wo-xiu-yang-greatergreater-guan-zhu-nei-xin/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/du-shu-bi-ji-2-lesslessyan-yuan-de-zi-wo-xiu-yang-greatergreater-guan-zhu-nei-xin/">
        </link>
        <updated>2022-02-22T00:57:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="概述">概述</h3>
<p>这原本是一本给演员爱好者的书，我呢，应该是某次听领导提起了这个书；出于好奇心里买回来了。断断续续应该看了小半年了。今天终于终结了～  个人感受，如果读书的时候在想着自己，那么每一本好书都会有不一样的收获<br>
我虽然在看演员，也看到他们的不容易。曾经只是在看屏幕中他们的光鲜亮丽，但是他们的系统性质的相关学习，一遍遍的练习都是我们未曾看到的。<br>
哪有什么一夜成名，有的只是无数个日夜里的探索与韧性</p>
<p>作者： 俄罗斯著名戏剧和表演理论家康斯坦丁·斯坦尼斯拉夫斯基<br>
（反正我一般情况下记住不住，但是还是复制下）</p>
<h3 id="部分深刻的记忆">部分深刻的记忆</h3>
<p><strong>1.假如的力量</strong></p>
<ul>
<li>“假如”可以激发我们极具创造力的潜意识</li>
<li>假如唤醒沉睡的想象力，而规定情境则为假如本身奠定基础。</li>
<li>纯真的热情，或者说真实的情感，是由规定情境中产生出来的<br>
其实我们的生活中又何尝不需要假如的力量呢，只有我们真实的将自己有假设的环境才能更好的切换自己的状态。所以自己也需要多些假如的过程。</li>
</ul>
<p><strong>2.关注内心与真实</strong></p>
<ul>
<li>对我们演员来说非常重要的就是角色内心生活的真实性以及对其真实性的信念。</li>
<li>只有投入了情感，真正的艺术才可能由此生发。</li>
<li>要做动作的时候，不要强迫我们的情感和情绪</li>
<li>如果你在潜意识里感受到了剧本的真实性，那么你自然而然就会相信它，然后就能进入到‘我就是’的状态<br>
其实很多时候也需要关注我们的内心，内心的变化是最为真实的反馈。</li>
</ul>
<p><strong>3.请有韧性 有目标</strong></p>
<ul>
<li>“不管是谁，都不能一直靠着潜意识用灵感进行创作。”</li>
<li>如果你在潜意识里感受到了剧本的真实性，那么你自然而然就会相信它，然后就能进入到‘我就是’的状态</li>
<li>演员在演出过程中一定要牢记剧本的最高任务。<br>
其实在他们的生活中似乎也在工作。我不知道自己面对工作是否能让我不断去追求和思考，但是我们的生活需要像一个线一样，有一个方向。</li>
</ul>
<h3 id="个人反思">个人反思</h3>
<p>其实这本书因为读的时间周期太长了，反而缺少了记忆。 但是真的在看到每个行业都不容易，想尝试一个领域容易，但是想做好一个领域不容易！<br>
额外的收获就是 希望自己好好运用好假如的力量，从心底不断衍生属于自己思考。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【学习】情绪管理学习回顾]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/xue-xi-qing-xu-guan-li-xue-xi-hui-gu/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/xue-xi-qing-xu-guan-li-xue-xi-hui-gu/">
        </link>
        <updated>2022-02-14T05:17:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="起因记录">起因记录：</h3>
<p>因为和青少年一起学习情绪管理，之后慢慢发现，其实自己也是需要不断练习的。虽然部分内容自己原来就知道，比如“我”信息的表达，但是真的是要不断行出来。</p>
<h3 id="学习反思">学习反思：</h3>
<p><strong>Q：什么是情商 ？</strong><br>
A：情商（Emotional Quotient ），通常是指情绪商数。<br>
从简单的层次上下定义，提高情商的基础是培养自我意识，从而增强理解自己及表达自己的能力。 戈尔曼和其他研究者认为，情商由自我意识、控制情绪、自我激励、认知他人情绪和处理相互关系这五种特征组成。</p>
<p><strong>Q：人常见的情绪有 ？</strong><br>
A： 喜、怒、哀、惧<br>
常见的基本情绪有：喜悦、愤怒、悲伤、恐惧、厌恶、惊奇、羨慕。 <br>
常见的复杂情绪有：窘迫、内疚、害羞、骄傲。 由道德因素产生的情绪都是复杂情绪。</p>
<p><strong>Q：情绪有好坏么？</strong><br>
A： NO.<br>
负面情绪是不可能避免的，因为活着就要经历挫折和冲突，应对这些情绪才是关键。<br>
情绪没有好坏之分，都是我们对人生的真实体验，让我们拥抱自己的情绪，接受真实的自我，生存和发展。</p>
<p><strong>Q : 为何我们已经不会表达我们的情绪了？</strong><br>
A：可能是我们从小到的大的经历，让我们缺少了对情绪的表达。<br>
经典画面“孩子打疫苗”</p>
<ul>
<li>画面1 ： 孩子看到别人的哭泣，她真实的感受是 “我怕”， 但大人却说“别怕”</li>
<li>画面2 ： 孩子打针，感受到了疼， 大人和医生却说 “不疼”</li>
<li>画面3 ： 孩子因为打针 哭泣了， 周围的人都说的是 “别哭” 你看看XX 都没哭<br>
我们会有属于自己的怀疑，是我的感知错了么？<br>
所以请珍惜孩子们的表达自己的情绪，倾听他们的感受 ；可以尊重彼此的感受。<br>
同样，每个人对一个事情可能都有不同的感受，所以我们也需要尊重别人的感受，去感知</li>
</ul>
<p><strong>Q：我们应该如何处理处理情绪</strong><br>
A：拥抱情绪 控制行为</p>
<ul>
<li>不在情绪中做决定：  在情绪的当下必须坚守三不原则 ： ★ 不伤害自己 ★ 不伤害别人 ★ 不破坏物品</li>
<li>每个人会有自己独特的缓解情绪的方式。需要你自己去试，去找。 常见的方式 ：★ 祷告 ★ 运动 ★ 睡觉 ★ 深呼吸 等等<br>
我们可能需要经历几步</li>
</ul>
<ol>
<li>学会理解和接纳你的负面情绪</li>
<li>找出负面情绪产生的原因</li>
<li>要去找到一些自己独特的缓解负面情绪的方法</li>
</ol>
<p>情绪 ABC 理论：</p>
<blockquote>
<p>影响我们情绪的，并非事件本身，而是我们对此事的解释，因此即使发生的事情相同，因着我们所持的信念不同，便会产生不同的情绪反应。<br>
A（事件） B（想法） C（情绪） D（驳斥）<br>
第一步：觉察情绪<br>
第二步：分辨理性或非理性的想法<br>
第三步：驳斥非理性的想法<br>
第四步：创造优质的情绪<br>
A 是缘起事件 B 是认知与想法 C 是情绪与行为的结果 D 分辨理性或非理性的想法，进而驳斥非理性的想法，创造优质的情绪。</p>
</blockquote>
<p>在心理学家丹尼尔·戈尔曼提出的情商模型中，有五大要素：自我意识、控制情绪、自我激励、认知他人情绪、处理相互关系。</p>
<h3 id="个人应用">个人应用：</h3>
<p>1）在我们的生活中尝试 “我”的表述方式 -  “事实-显现” + “我的感受/想法” + “原因/我的理解” + “期待”<br>
模版1 ：<br>
- 当……时候（陈述引起情绪的具体事件或言行。只要描述，不要责怪。）<br>
- 我感到……（陈述你对此事、言行或结果的感受或情绪。）<br>
- 因为……（陈述引发你情绪的理由，或这结果对你造成的影响。）<br>
- 我期待……（陈述你的具体建议，让对方知道怎么做。）<br>
在本周尝试至少2次刻意练习</p>
<p>2）积累情绪词汇，每天反思的过程中 增加自己情绪的理解</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修-17_24】约翰福音 13-16章]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-16/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-16/">
        </link>
        <updated>2022-02-14T05:04:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="20220211-三位一体的神-互相尊荣-彼此相爱">2022/02/11 三位一体的神 互相尊荣 彼此相爱</h2>
<blockquote>
<p>只等真理的圣灵来了，他要引导你们明白（原文是进入）一切的真理；因为他不是凭自己说的，乃是把他所听见的都说出来，并要把将来的事告诉你们。 他要荣耀我，因为他要将受于我的告诉你们。 凡父所有的，都是我的；所以我说，他要将受于我的告诉你们。”(约翰福音16:13-15 和合本)</p>
</blockquote>
<h4 id="个人反思">个人反思：</h4>
<p>S： 圣灵不是凭自己说的，乃是把听见的说出来；  耶稣说 凡父所有的都是我的； 圣子与圣父同等； 当然圣灵与圣父圣子都是神！ 没有高低；彼此相爱 真实的顺服</p>
<p>R：祂也要把从我那里领受的指示你们，使我得荣耀。 (约翰福音16:14 当代译本) 我们领受神的指示为了使神的荣耀，这是怎样的美好. 怎样的尊荣</p>
<p>W： 不是靠我自己能做什么，三位一体的神都是彼此顺服的. 我自己更要顺服圣灵的带领</p>
<h4 id="个人应用">个人应用：</h4>
<p>今日应用： 求圣灵带领我 谦卑顺服神的指令； 学习神的爱，爱周围的同事，为他们祷告.</p>
<hr>
<h2 id="20220210-世界的恨不可怕">2022/02/10  世界的恨不可怕</h2>
<blockquote>
<p>你們若屬世界，世界必愛屬自己的；只因你們不屬世界，乃是我從世界中揀選了你們，所以世界就恨你們。<br>
(約翰福音 15:19 和合本)<br>
這要應驗他們律法上所寫的話，說：‘他們無故地恨我。’ (約翰福音15:25 和合本)</p>
</blockquote>
<h4 id="个人反思-2">个人反思：</h4>
<p>恨 ：3404 miseo {mis-eh'-o}<br>
源於基本字 misos(仇視); TDNT - 4:683,597; 动词<br>
AV - hate 41, hateful 1; 42<br>
含义：1) 痛恨, 憎恶 2) 不喜欢, 不喜爱</p>
<p>【反思】 在这个世界 做讨人喜欢的喜欢的人 似乎是一种常态. 但是这个世界无故的恨耶稣，厌恶耶稣. 可能因为耶稣指出了他们的罪 触及他们的利益.  可是反思自己 是否真的愿意为主 遭受来自世界的不喜欢 不喜爱呢？<br>
不过更深的反思是 神不是让我们故意做让人不喜悦的事情</p>
<blockquote>
<p>不要以恶报恶；众人以为美的事要留心去做。 若是能行，总要尽力与众人和睦。 (罗马书12:17-18 和合本)</p>
</blockquote>
<p>圣经明明告诉我说众人以为美的要留心做. 所以我们被厌恶只能是我们坚守信仰 坚守对的原则时候 可能被痛恨. 但是这时候我不要怕</p>
<h4 id="个人应用-2">个人应用：</h4>
<p>个人应用： 今天诚诚实实的爱神. 不怕世界眼光. 敢于去分享自己就是基督徒.</p>
<hr>
<h2 id="20220209-被修剪后才能结更多果子">2022/02/09 被修剪后才能结更多果子</h2>
<p>凡属我不结果子的枝子，他就剪去；凡结果子的，他就修理干净，使枝子结果子更多。<br>
(约翰福音 15:2 和合本)</p>
<p>现在你们因我讲给你们的道，已经干净了。<br>
(约翰福音 15:3 和合本)</p>
<p>我是葡萄树，你们是枝子。常在我里面的，我也常在他里面，这人就多结果子；因为离了我，你们就不能作什么。<br>
(约翰福音 15:5 和合本)</p>
<p>你们若常在我里面，我的话也常在你们里面，凡你们所愿意的，祈求，就给你们成就。<br>
(约翰福音 15:7 和合本)</p>
<h4 id="个人反思-3">个人反思：</h4>
<p>个人反思： 结果子》被神修理干净〉 因为神的道干净》得到神的道〉常在神里面 〉   祈求就得着<br>
Q：我渴望结果子 但是却害怕被修剪么？</p>
<p>神的道是活泼的，是有功效的，比一切两刃的剑更快，甚至魂与灵，骨节与骨髓，都能刺入、剖开，连心中的思念和主意都能辨明。  (希伯来书 4:12 和合本)</p>
<p>我需要神更多的道在我生命中更新改变，神的话不是那你好我好大家好 随和的话 . 神给我们的是温柔的命令…… 我需要更多精力这样的更新改变 求神的话常在我里面 让我更多果子</p>
<h4 id="个人应用-3">个人应用：</h4>
<p>今日应用： 你们要彼此相爱，像我爱你们一样；这就是我的命令。<br>
(约翰福音 15:12 和合本)<br>
为了我需要爱的人祷告，为了父亲信主祷告；今天开工第一天 活出神的爱</p>
<hr>
<h2 id="20220208-什么样子是爱神">2022/02/08 什么样子是爱神</h2>
<p>有了我的命令又遵守的，这人就是爱我的；爱我的必蒙我父爱他，我也要爱他，并且要向他显现。”<br>
(约翰福音 14:21 和合本)</p>
<p>）问耶稣说：“主啊，为什么要向我们显现，不向世人显现呢？”耶稣回答说：“人若爱我，就必遵守我的道；我父也必爱他，并且我们要到他那里去，与他同住。<br>
(约翰福音 14:22-23 和合本)</p>
<h4 id="今日反思">今日反思：</h4>
<p>Q： 我爱耶稣么？ 怎么样是爱耶稣？<br>
经文里回答的是 又了神的命令又遵守的</p>
<p>Q： 什么是神的命令？ 我要怎样遵守？<br>
但保惠师，就是父因我的名所要差来的圣灵，他要将一切的事指教你们，并且要叫你们想起我对你们所说的一切话。<br>
(约翰福音 14:26 和合本)<br>
神的命令 我第一想起来的是 神的话... 爱神和爱人如己 时一切律法的总纲. 耶稣给我了一个最好的榜样：</p>
<p>但要叫世人知道我爱父，并且父怎样吩咐我，我就怎样行。起来，我们走吧！”<br>
(约翰福音 14:31 和合本)<br>
顺服神的心意，他怎样吩咐，我就怎样行.</p>
<h4 id="今日祷告与应用">今日祷告与应用</h4>
<p>天父，求你帮助我有一个敏感的心，敏感圣灵的带领，求你帮助我有一个顺服的心，顺服神的话语，听到你的话就去遵行的就是爱你的，我希望自己成为那爱你的人.<br>
今天要做的事情 就是听神话 就去行： 其中一个<br>
努力不忧愁！<br>
我留下平安给你们；我将我的平安赐给你们。我所赐的，不像世人所赐的。你们心里不要忧愁，也不要胆怯。<br>
(约翰福音 14:27 和合本)</p>
<hr>
<h2 id="20220203-我是否会爱人的荣耀过于爱神的荣耀">2022/02/03 我是否会爱人的荣耀，过于爱神的荣耀</h2>
<p>这是因他们爱人的荣耀过于爱 神的荣耀。<br>
(约翰福音 12:43 和合本)</p>
<p>弃绝我、不领受我话的人，有审判他的－就是我所讲的道在末日要审判他。<br>
(约翰福音 12:48 和合本)</p>
<h4 id="今日反思-2">今日反思：</h4>
<p>人的荣耀 人的夸赞是立刻可以感知到的，但是神的审判确是延后许久的. 所以我会更容易看人的眼光，而不是去看神的心意… 在要小组的日子里 老板要开会 我可能连争取都不争取 就心安理得的选择了工作 而不是礼拜<br>
很多时候 为神争取应得时间 可能就是一句话<br>
我却有可能因为介意别人的眼光 我的面子 而放弃争取</p>
<h4 id="今日应用">今日应用：</h4>
<p>知道神的审判在末世必要来到，愿我至少今天把神放在首位，而不是把人放在首位. 愿意为神发声.</p>
<hr>
<h2 id="20220204-求神保守我的心">2022/02/04 求神保守我的心</h2>
<p>吃晚饭的时候，魔鬼已将卖耶稣的意思放在西门的儿子加略人犹大心里。 (约翰福音13:2 和合本)</p>
<p>逾越节以前，耶稣知道自己离世归父的时候到了。他既然爱世间属自己的人，就爱他们到底。 (约翰福音13:1 和合本)</p>
<h4 id="今日反思-3">今日反思：</h4>
<p>耶稣选择爱我们，并且爱我们到底.  to the end. 直到结束，完全的爱我们从未改变.<br>
但是犹大的心里却有了卖主的心思，所以后来有卖主的行为.<br>
他是不知道耶稣的爱么，我相信耶稣也为他洗脚了，给他悔改的机会了 但是他没有选择这样行<br>
务要谨守，警醒。因为你们的仇敌魔鬼，如同吼叫的狮子，遍地游行，寻找可吞吃的人。 (彼得前书5:8 和合本)<br>
反思我自己，可能我的心里也会有坏的心思意念，但是耶稣爱我到底不会改变，我能否把握机会悔改归向神呢</p>
<h4 id="今天应用">今天应用：</h4>
<p>反思自己的心思意念上得罪神的地方，也思念神的恩典，让我自己可以有机会回转. 祷告 回转.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修-16】不论得时或不得时，我需要喜乐]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-16-bu-lun-de-shi-huo-bu-de-shi-wo-xu-yao-xi-le/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-16-bu-lun-de-shi-huo-bu-de-shi-wo-xu-yao-xi-le/">
        </link>
        <updated>2022-02-14T01:13:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="背景说明">背景说明：</h3>
<p>最近的自己似乎再次经历生命的低谷，我不知道如何面对我的生活，我想叹气，我怀疑自己的能力。我丢失了自己的喜乐。心里难过，似乎面对工作也很难，今天早上灵修也很难爬起来。<br>
但是我还是让自己再次起来，也感谢妈妈送我的经文</p>
<blockquote>
<p>林后 1:12 我们所夸的是自己的良心，见证我们凭着  神的圣洁和诚实，在世为人不靠人的聪明，乃靠  神的恩惠，向你们更是这样。”</p>
</blockquote>
<p>我知道妈妈是想告诉我在世为人不靠人的聪明，乃靠  神的恩惠。 我开始了今天 的灵修</p>
<h3 id="今日经历">今日经历</h3>
<pre><code>今天我开始前 我来到神的面前很真实的说，神我软弱，I am tired.  
我选择拥抱这样的自己，在桌上休息，原本我一般会先读经再读荒漠甘泉，
但是我今天莫铭的先拿起了荒漠甘泉
</code></pre>
<p><strong>阶段1:  神说要喜乐</strong><br>
荒漠甘泉2.14日 - 题目就是 “要喜乐”； 我整个人是愣住的。这是我所有需要的，</p>
<blockquote>
<p>“我再说，你们要喜乐”（腓力比书四章4节）。<br>
你想你的父亲会不会让你举着得胜和喜乐的旗号到前线去，然后他冷冷地向后一退，任凭你被仇敌掳去或击败呢？决不！父的圣灵必定会在你勇敢地前进的时侯支持你，将喜乐和赞美充满你的心，那时侯你就会因着里面的充满感到非常的新鲜和欢乐了。</p>
</blockquote>
<p>我看完了荒漠甘泉，看到保罗在监狱里的赞美，我选择打开电脑，听赞美 - 我要赞美耶和华。 我告诉自己，不论怎样我要选择赞美赞美神。</p>
<p><strong>阶段2:  神对巴比伦审批</strong><br>
没想过，今天的经文是以赛亚书47章，神对巴比伦的审批</p>
<blockquote>
<p>你筹划太多，以致疲倦。让那些观天象的，看星宿的，在月朔说预言的，都站起来，救你脱离所要临到你的事。...你所劳神的事都要这样与你无益；从幼年与你贸易的也都各奔各乡，无人救你。(以赛亚书47:13,15 和合本)</p>
</blockquote>
<p>当看到那句 - “你筹划太多，以致疲倦。”我心里似乎满了羞愧，我自己又何尝不是这样的呢，或许我自己没有占卜，但是我自己真的是疲倦。 我似乎真的知道神的心 ，只想说“神，我错了”</p>
<h3 id="今日祷告">今日祷告</h3>
<p>天父，谢谢你再次提醒你的孩子，无论我的境况如何，我要喜乐，愿你将喜乐和赞美的心充满你的孩子，让你的孩子有勇气去面对生活。<br>
主啊，我知道此刻我有从你来的力量，但是我会担心是否不久我就会丢失，求你保守你的孩子。 也感谢你透过这些话来提醒我。 神我要感谢赞美你不停歇。<br>
奉主耶稣圣名求</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修-15】愿意为你舍命 却不愿为你放弃手机]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-15-yuan-yi-wei-ni-she-ming-que-bu-yuan-wei-ni-fang-qi-shou-ji/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-15-yuan-yi-wei-ni-she-ming-que-bu-yuan-wei-ni-fang-qi-shou-ji/">
        </link>
        <updated>2022-02-04T23:55:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>【今日圣经】<br>
13:21 耶稣说了这话，心里忧愁，就明说：“我实实在在地告诉你们：你们中间有一个人要卖我了。”<br>
13:22 门徒彼此对看，猜不透所说的是谁。<br>
13:23 有一个门徒，是耶稣所爱的，侧身挨近耶稣的怀里。<br>
13:24 西门彼得点头对他说：“你告诉我们，主是指着谁说的。”<br>
13:25 那门徒便就势靠着耶稣的胸膛，问他说：“主啊，是谁呢？”<br>
13:26 耶稣回答说：“我蘸一点饼给谁，就是谁。”耶稣就蘸了一点饼，递给加略人西门的儿子犹大。<br>
13:27 他吃了以后，撒但就入了他的心。耶稣便对他说：“你所做的，快做吧！”<br>
13:28 同席的人，没有一个知道是为什么对他说这话。<br>
13:29 有人因犹大带着钱囊，以为耶稣是对他说：“你去买我们过节所应用的东西”，或是叫他拿什么周济穷人。<br>
13:30 犹大受了那点饼，立刻就出去。那时候是夜间了。<br>
13:31 他既出去，耶稣就说：“如今人子得了荣耀，　神在人子身上也得了荣耀。<br>
13:32 神要因自己荣耀人子，并且要快快地荣耀他。<br>
13:33 小子们，我还有不多的时候与你们同在，后来你们要找我，但我所去的地方你们不能到。这话我曾对犹太人说过，如今也照样对你们说。<br>
13:34 我赐给你们一条新命令，乃是叫你们彼此相爱；我怎样爱你们，你们也要怎样相爱。<br>
13:35 你们若有彼此相爱的心，众人因此就认出你们是我的门徒了。”<br>
13:36 西门彼得问耶稣说：“主往哪里去？”耶稣回答说：“我所去的地方，你现在不能跟我去，后来却要跟我去。”<br>
13:37 彼得说：“主啊，我为什么现在不能跟你去？我愿意为你舍命。”<br>
13:38 耶稣说：“你愿意为我舍命吗？我实实在在地告诉你：鸡叫以先，你要三次不认我。</p>
<p>【今日灵修】<br>
13:38 耶稣说：“你愿意为我舍命吗？我实实在在地告诉你：鸡叫以先，你要三次不认我。<br>
Then Jesus answered, &quot;Will you really lay down your life for me? I tell you the truth, before the rooster crows, you will disown me three times!</p>
<p>我也会有想说耶稣我愿意为你舍命。但是实际上反而不舍命的时候我就回放弃了。嘴巴上说我愿意为你舍命，但是实际上为了信仰献上时间 早起10min 晚睡10min 或者少玩手机10min 对我来说都不那么容易。 这样的愿意舍命是真的舍命么？</p>
<p>【今日反思与应用】<br>
Q： 献上自己为祭，这是我们歌声里的赞美，却不是我的行动，我要如何做？<br>
A：愿意自己今天少玩1h手机，多看1h圣经，亲近神</p>
<p>【今日祷告】 亲爱的天父，求你帮助你的孩子亲近你，不是靠自己，乃是再次思想你的恩典，愿意依靠你今天少玩手机1h，更多亲近你。 帮助我，感谢你，奉主耶稣圣名求告。 阿门</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修-14】苦难的背后到底是什么？]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-14-ku-nan-de-bei-hou-dao-di-shi-shi-me/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-14-ku-nan-de-bei-hou-dao-di-shi-shi-me/">
        </link>
        <updated>2022-01-28T09:38:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>【今日经文】<br>
9:32 彼得周流四方的时候，也到了居住吕大的圣徒那里，<br>
9:33 遇见一个人，名叫以尼雅，得了瘫痪，在褥子上躺卧八年。<br>
9:34 彼得对他说：“以尼雅，耶稣基督医好你了！起来，收拾你的褥子！”他就立刻起来了。<br>
9:35 凡住吕大和沙仑的人都看见了他，就归服主。<br>
9:36 在约帕有一个女徒，名叫大比大，翻希腊话就是多加（注：就是“羚羊”的意思）。她广行善事，多施周济。<br>
9:37 当时，她患病而死，有人把她洗了，停在楼上。<br>
9:38 吕大原与约帕相近；门徒听见彼得在那里，就打发两个人去见他，央求他说：“快到我们那里去，不要耽延！”<br>
9:39 彼得就起身和他们同去。到了，便有人领他上楼。众寡妇都站在彼得旁边哭，拿多加与她们同在时所做的里衣外衣给他看。<br>
9:40 彼得叫她们都出去，就跪下祷告，转身对着死人说：“大比大，起来！”她就睁开眼睛，见了彼得，便坐起来。<br>
9:41 彼得伸手扶她起来，叫众圣徒和寡妇进去，把多加活活地交给他们。<br>
9:42 这事传遍了约帕，就有许多人信了主。<br>
9:43 此后，彼得在约帕一个硝皮匠西门的家里住了多日。</p>
<p>【今日反思】<br>
9:32 彼得周流四方的时候  ...... :35 凡住吕大和沙仑的人都看见了他，就归服主 ....  42 这事传遍了约帕，就有许多人信了主。</p>
<p>在流放的时间，却迎来了福音的广传。本性的我们抗拒苦难的日子，不想受苦。喜欢安逸， 但是实际上福音每次广传好像都是门徒四散的时候。苦难的背后，神要给我的是什么？ 我会心存感恩的面对苦难么 ？</p>
<ul>
<li>我将这些事告诉你们，是要叫你们在我里面有平安。在世上，你们有苦难；但你们可以放心，我已经胜了世界。” (约翰福音 16:33 和合本)</li>
<li>我为这福音受苦难，甚至被捆绑，像犯人一样。然而 神的道却不被捆绑。  (提摩太后书 2:9 和合本)</li>
<li>那赐诸般恩典的 神曾在基督里召你们，得享他永远的荣耀，等你们暂受苦难之后，必要亲自成全你们，坚固你们，赐力量给你们。  (彼得前书 5:10 和合本)</li>
</ul>
<p>我相信神胜过了世界，但是我内心是否还担心苦难来临？ 我担心。 只是我更需要知道神的心， “等你们暂受苦难之后，必要亲自成全你们，坚固你们，赐力量给你们” 。他是那赐给我力量的神。</p>
<p>【今日祷告】<br>
亲爱的天父，我很容易就软弱无助。我会悲观的看待眼前的事情，我会伤心和难过。主，你让我们常常喜乐，求你帮助我再次将喜乐的心唤醒～ 感谢你，奉主耶稣圣名求告。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修-13】敬畏神，过在世寄居的生活]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-13-jing-wei-shen-guo-zai-shi-ji-ju-de-sheng-huo/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-13-jing-wei-shen-guo-zai-shi-ji-ju-de-sheng-huo/">
        </link>
        <updated>2022-01-27T07:06:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>【今日经文】使徒行传9:20-31<br>
9:20 就在各会堂里宣传耶稣，说他是　神的儿子。<br>
9:21 凡听见的人都惊奇说：“在耶路撒冷残害求告这名的，不是这人吗？并且他到这里来，特要捆绑他们，带到祭司长那里。”<br>
9:22 但扫罗越发有能力，驳倒住大马士革的犹太人，证明耶稣是基督。<br>
9:23 过了好些日子，犹太人商议要杀扫罗，<br>
9:24 但他们的计谋被扫罗知道了。他们又昼夜在城门守候，要杀他。<br>
9:25 他的门徒就在夜间用筐子把他从城墙上缒下去。<br>
9:26 扫罗到了耶路撒冷，想与门徒结交。他们却都怕他，不信他是门徒。<br>
9:27 惟有巴拿巴接待他，领去见使徒，把他在路上怎么看见主，主怎么向他说话，他在大马士革怎么奉耶稣的名放胆传道，都述说出来。<br>
9:28 于是扫罗在耶路撒冷和门徒出入来往，<br>
9:29 奉主的名放胆传道，并与说希腊话的犹太人讲论辩驳。他们却想法子要杀他。<br>
9:30 弟兄们知道了，就送他下凯撒利亚，打发他往大数去。<br>
9:31 那时，犹太、加利利、撒马利亚各处的教会都得平安，被建立；凡事敬畏主，蒙圣灵的安慰，人数就增多了。</p>
<p>【今日反思】 9:31  凡事敬畏主，蒙圣灵的安慰，人数就增多了。</p>
<blockquote>
<p>行事为人有对主的敬畏。<br>
Living in the fear of the Lord and encouraged by the Holy Spirit</p>
</blockquote>
<p>Q： 我们经常听到的是凡事谢恩，这里说的是凡事敬畏主。 我真的做到这样的状态了么？ 行事为人对主有敬畏。我要怎样做到这样的状态呢？<br>
A： 首先先培养敬畏的心，正如小孩子可能会害怕惩罚，我自己是否会这样。虽然圣经里告诉我们爱里没有惧怕。但是不是说我们可以为所欲为。“<strong>敬畏神，过在世寄居的生活</strong>”这是我当时来到这个公司的时候，写下的属于自己的签名。如今想一想，神，我真的有没有做到敬畏你；我也曾不断犯罪得罪你，但是你有丰盛怜悯的心。也让自己再次思考，如何过一个敬畏神的生活。</p>
<blockquote>
<p>你們既稱那不偏待人、按各人行為審判人的主為父，就當存敬畏的心度你們在世寄居的日子。（彼得前书1:17）<br>
无论做什么，都要从心里做，像是给主做的，不是给人做的，  (歌罗西书 3:23 和合本)</p>
</blockquote>
<p>【今日应用&amp;祷告】 亲爱的天父，我一度忘记了 敬畏你，我更多靠自己而活。求你再次怜悯你的孩子，帮助你的孩子会转归向你，能够真实帮助我过敬畏你的生活。 主啊，至少今天的时光，让我每句话，每个行为能更多做到敬畏你。 奉主耶稣圣名求 阿门</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修-12】问自己为何忧伤、伤痛呢]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-wo-zai-wei-he-you-shang-shang-tong-ni/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-wo-zai-wei-he-you-shang-shang-tong-ni/">
        </link>
        <updated>2022-01-26T03:56:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日经文">今日经文</h3>
<p>【使徒行传9:1-19】<br>
1我在基督里说真话，不说谎话；我的良心被圣灵感动为我作证。 2我非常忧愁，心里时常伤痛。 3为我弟兄，我骨肉之亲，就是自己被诅咒，与基督分离，我也愿意。 4他们是以色列人，那儿子的名分、荣耀、诸约、律法的颁布、敬拜的礼仪、应许都是给他们的。 5列祖是他们的，基督按肉体说也是从他们出来的。愿在万有之上的上帝被称颂，直到永远。阿们！<br>
6这不是说上帝的话落了空。因为从以色列生的不都是以色列人， 7也不因为是亚伯拉罕的后裔就都是他的儿女；惟独“从以撒生的才要称为你的后裔。” 8这就是说，肉身所生的儿女不是上帝的儿女，惟独那应许的儿女才算是后裔。 9因为所应许的话是这样：“到明年这时候我要来，撒拉必会生一个儿子。” 10不但如此，利百加也是这样。她从一个人，就是从我们的祖宗以撒怀了孕。 11双胞胎还没有生下来，善恶还没有行出来，为要贯彻上帝拣选人的旨意， 12不是凭着人的行为，而是凭着那呼召人的，上帝就对利百加说：“将来，大的要服侍小的。” 13正如经上所记：“雅各是我所爱的；以扫是我所恶的。”<br>
14这样，我们要怎么说呢？难道上帝有什么不义吗？绝对没有！ 15因他对摩西说：<br>
“我要怜悯谁就怜悯谁，要恩待谁就恩待谁。”<br>
16由此看来，这不靠人的意愿，也不靠人的努力，只靠上帝的怜悯。 17因为经上有话对法老说：“我将你兴起来，特要在你身上彰显我的权能，为要使我的名传遍全地。” 18由此看来，上帝要怜悯谁就怜悯谁，要使谁刚硬就使谁刚硬。</p>
<h3 id="今日灵修">今日灵修</h3>
<p>【经文】2我非常忧愁，心里时常伤痛。<br>
【反思】我可曾为了福音忧愁，心里伤痛呢？<br>
保罗认证的说 “为我弟兄，我骨肉之亲，就是自己被诅咒，与基督分离，我也愿意”  可是如今的自己，真的有为周围人不知道福音忧愁么？ 或许我会为他们生病忧愁、会因为他们遇到相关问题难过。但是福音与他们有多重要，我真的关心过么。 我一次次想为了父亲信主祷告，但是父亲没有信主 我有忧伤，有心里伤痛么？ 好像也没有，似乎我觉得还有时间，还不着急。似乎我会给自己找借口说，神有神的时间。但是现在想一想，是我不够为他挂虑 吧，父亲身体生病时候 我会焦急，但是他不认识神 我似乎没有那么着急，没有那么忧伤&gt;..&lt; 圣经说 “那时候那日子没有人人知道” 但我竟然给自己足够的时间去等待<br>
【祷告】亲爱的天父，不得不承认 我有一颗不够柔软的心，我没有真实的为了那没有信福音的人忧虑、伤痛。还不断给自己找借口，不论是我自己的忙碌，还是推卸责任说 你有你的时间。 主啊，求你给我一个愿意怜悯人的心，为那没有信靠福音的人 而挂虑。 帮助我更加知道你心，并愿意与你通行。 奉主耶稣的名求。阿们</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修-11】体贴肉体的我]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-ti-tie-rou-ti-de-wo/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-ti-tie-rou-ti-de-wo/">
        </link>
        <updated>2022-01-24T11:56:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日经文">今日经文</h3>
<p>【罗马书8:1-25】<br>
8:1 如今，那些在基督耶稣里的就不定罪了。<br>
8:2 因为赐生命圣灵的律在基督耶稣里释放了我，使我脱离罪和死的律了。<br>
8:3 律法既因肉体软弱，有所不能行的，　神就差遣自己的儿子成为罪身的形状，作了赎罪祭，在肉体中定了罪案，<br>
8:4 使律法的义成就在我们这不随从肉体，只随从圣灵的人身上。<br>
8:5 因为随从肉体的人，体贴肉体的事；随从圣灵的人，体贴圣灵的事。<br>
8:6 体贴肉体的就是死；体贴圣灵的乃是生命平安。<br>
8:7 原来体贴肉体的，就是与　神为仇，因为不服　神的律法，也是不能服。<br>
8:8 而且属肉体的人不能得　神的喜欢。<br>
8:9 如果　神的灵住在你们心里，你们就不属肉体，乃属圣灵了。人若没有基督的灵，就不是属基督的。<br>
8:10 基督若在你们心里，身体就因罪而死，心灵却因义而活。<br>
8:11 然而叫耶稣从死里复活者的灵，若住在你们心里，那叫基督耶稣从死里复活的，也必藉着住在你们心里的圣灵，使你们必死的身体又活过来。<br>
8:12 弟兄们，这样看来，我们并不是欠肉体的债，去顺从肉体活着。<br>
8:13 你们若顺从肉体活着，必要死；若靠着圣灵治死身体的恶行，必要活着。<br>
8:14 因为凡被　神的灵引导的，都是　神的儿子。<br>
8:15 你们所受的不是奴仆的心，仍旧害怕；所受的乃是儿子的心，因此我们呼叫：“阿爸，父！”<br>
8:16 圣灵与我们的心同证我们是　神的儿女；<br>
8:17 既是儿女，便是后嗣，就是　神的后嗣，和基督同作后嗣。如果我们和他一同受苦，也必和他一同得荣耀。<br>
8:18 我想，现在的苦楚若比起将来要显于我们的荣耀，就不足介意了。<br>
8:19 受造之物切望等候　神的众子显出来。<br>
8:20 因为受造之物服在虚空之下，不是自己愿意，乃是因那叫他如此的。<br>
8:21 但受造之物仍然指望脱离败坏的辖制，得享　神儿女自由的荣耀（注：“享”原文作“入”）。<br>
8:22 我们知道一切受造之物一同叹息、劳苦，直到如今。<br>
8:23 不但如此，就是我们这有圣灵初结果子的，也是自己心里叹息，等候得着儿子的名分，乃是我们的身体得赎。<br>
8:24 我们得救是在乎盼望；只是所见的盼望不是盼望，谁还盼望他所见的呢？（注：有古卷作“人所看见的何必再盼望呢？”）<br>
8:25 但我们若盼望那所不见的，就必忍耐等候。</p>
<h3 id="今日灵修">今日灵修</h3>
<p>【今日灵修】 8:6 体贴肉体的就是死；体贴圣灵的乃是生命平安。<br>
Q：什么是体贴肉体？ 我是否会体贴肉体？</p>
<blockquote>
<p>The mind governed by the flesh is death, but the mind governed by the Spirit is life and peace. (Romans8:6 NIV)<br>
因为对肉体的热烈追求，就是死；对圣灵的热烈追求是生命和平安</p>
</blockquote>
<p>A： 「体贴」原文就是set your mind on，将心思集中在某件事上。    我是否只关注我们自己肉体上的需要，或者说“血气”。 我是否会是热烈追求肉体上的满足，不论是吃喝还是休息。 肉体上的疼痛，肉体上的需要似乎就像一个孩子和妈妈哭诉一样，容易引起人的关注。 但是圣灵里面的亏损，正如一个不断老去的灵魂一样，那般的容易让人忽略。</p>
<blockquote>
<p>有一位牧师说：“如果我一天不祷告，我自己会知道；如果我两天不祷告，我的妻子会知道，如果我三天不祷告，我的会友会知道”。</p>
</blockquote>
<p>可是对于不经常祷告的我，似乎就是那个1天不祷告 我无感，2天不祷告，我无感，3天不祷告 我麻木。 只有我们更加熟悉神的时候，我们的身上的变化才会变得敏感。<br>
第一天不祷告的理由是 今天太晚了，第二天不祷告的理由是今天太累了， 第三天可能我连理由都可以不找了。</p>
<p>【今日祷告】 天父，求你帮助我能熟悉你的声音，帮助我不是体贴我的肉体，而是关注圣灵的带领，让我的生命里面蛮有你的恩典与祝福。 求你不断引导带领我走前面的路程。 帮助我建立和你最为真实的关系。 感谢你，奉主耶稣的名求  阿门</p>
<h3 id="今日回顾">今日回顾</h3>
<p>今天在最开始的时候 我没有相关的计划，所以我会觉得这一天过的似乎和没有过一样。 希望明天可以让自己更加有计划一些。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>