<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://xixihaha123.github.io</id>
    <title>FY_Sun</title>
    <updated>2021-12-14T05:58:11.869Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://xixihaha123.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://xixihaha123.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>常常喜乐 不住祷告 凡事谢恩</subtitle>
    <logo>https://xixihaha123.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://xixihaha123.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, FY_Sun</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修】什么叫尽心、尽性、尽意、尽力]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-shi-me-jiao-jin-xin-jin-xing-jin-yi-jin-li/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-shi-me-jiao-jin-xin-jin-xing-jin-yi-jin-li/">
        </link>
        <updated>2021-12-14T05:33:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>###今日灵修<br>
**【今日经文】**耶稣回答说：“第一要紧的就是说：‘以色列啊，你要听，主－我们 神是独一的主。 你要尽心、尽性、尽意、尽力爱主－你的 神。’ 其次就是说：‘要爱人如己。’再没有比这两条诫命更大的了。”  (马可福音 12:29-31 和合本)<br>
<strong>【问答初探】</strong> 第一要紧的是爱神，其次是爱人如己。没有比这两个诫命更大的了。那怎么样算是尽心、尽性、尽意、尽力呢？<br>
<strong>【原文解析】</strong>  尽心、尽性、尽意、尽力 的含义 -  是要你要 （填入以下四行）爱主，你的上帝 1）以你全部的心意 2）以你全部的性命 3）以你全部的智慧 4）以你全部的力量<br>
And thou shalt love the Lord thy God with all thy heart, and with all thy soul, and with all thy mind, and with all thy strength: this is the first commandment. (Mark12:30 KJV)</p>
<p>**【个人反思】 ** 很多时候我们很难做到“尽” -以自己全部的方式来去爱； 我们或许在工作上面对问题会给出方案1方案2方案3 来看哪个是收益最大的，选择一个方案，但我们在爱神但路上反而是那个选择最容易的，自己最享受，最舒适的方式来爱神。还有一个很重点的是 爱你的神，这不是别人的神。 我们在追求爱情时不会担心花时间花精力花金钱，但是我们在追求神的时候似乎会担心自己没有时间、精力；会觉得自己想懒惰，会给自己找很多借口。</p>
<p><strong>【初步应用】</strong> 亲爱的天父，我知道自己哪怕意识到自己需要改变，还是会给自己很多借口。是因为我知道你是爱我的，是不离不弃的神，求你帮助我学习用心去爱你，求你带领我能够愿意花时间 花精力来爱你，我的主 我的神。</p>
<p>###今日记录<br>
今天我知道会是忙碌的一天，我有好好几项工作要完成，把这里当成记录本，我尽量脱敏的记录下我可能要完成的事情</p>
<ul>
<li>向上回报：1）接下来2周的计划   2）给老板的回报材料需要写完  - 预计整体希望1h</li>
<li>向下跟进：1）当前项目的指标数据 2）接下来的计划同步 （基本和上面的比较一致）-预计整体希望1h</li>
<li>向外沟通：1）上午完成TL学习合作方基本情况 耗时2h  2）提供当前项目的框架 3）合作项目JB的后续推进 0.5h  4）相关其他项目的参与 1h       整体预计4h</li>
<li>向内思考：后续工作的发展和方向   自己的时间</li>
</ul>
<p>我知道会很忙很累，可是有什么办法呢，希望能快速完向上的工作后在看看。希望有属于自己的时间，如果有我再来反思今日的过程哈～</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【思考】崩溃的边缘的日记]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/si-kao-beng-kui-de-bian-yuan-de-ri-ji/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/si-kao-beng-kui-de-bian-yuan-de-ri-ji/">
        </link>
        <updated>2021-12-08T09:19:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日记录">今日记录</h3>
<p>每天忙碌的互联网生活，让我每天早上睁开眼似乎感受到的- 开始了一份新的战场与奋斗。</p>
<blockquote>
<p><em>早上7点多起床，洗漱 . 8点前出门，8:30之前到公司吃早饭，之后是我少有的一丢丢安静属于自己的时间。<br>
早上9点到晚上9点，中间有2h的午休时光和半小时的晚饭时间，但是整整一天，我从踏入这个公司的楼，到我晚上离开，就没有离开这个公司的楼。</em></p>
</blockquote>
<p>我成为这个互联网忙碌的众多人的一个。奔波在一个又一个的沟通中，忙碌在一个又一个任务中，迷茫在一次又一次的评估报告中。似乎每个时刻都在吞噬着我。 我真的觉得自己在崩溃的边缘游走了   内心为何如此崩溃<br>
我迷茫的询问着 亲爱的天父 我是太困 太累了么 我真的感觉自己好难受<br>
我的生命 活在到底为了什么 ？～  当我问这个问题的时候，我知道我需要去面对和处理我自己生命里的问题了<br>
互联网不是我生活的全部，但是似乎最近的生活 吞噬了我的喜乐</p>
<blockquote>
<p>恶人夸胜是暂时的，不敬虔人的喜乐不过转眼之间吗？ (约伯记20:5 和合本)<br>
你就要以全能者为喜乐，向 神仰起脸来。 (约伯记22:26 和合本)</p>
</blockquote>
<p>默默去搜索了下经文，似乎再次映入眼帘的就是约伯记的记录了。 我真的能以全能者为我的喜乐么，我真的有勇气向神仰起脸来么？ 我似乎没有可以选的。这是我要面对的</p>
<hr>
<h3 id="今日灵修1">今日灵修（1）</h3>
<blockquote>
<p>你们既然接受了主基督耶稣，就当遵他而行， 在他里面生根建造，信心坚固，正如你们所领的教训，感谢的心也更增长了。  (歌罗西书 2:6-7 和合本)</p>
</blockquote>
<p>问题反思：什么算是遵而行呢？<br>
经文回答：在他里面生根建造 、信心坚固<br>
原本解读：在他里面稳固扎根且被建造起来；被坚固于信仰，正如你们被教导的，（在他里面）丰富于感谢<br>
As ye have therefore received Christ Jesus the Lord, so walk ye in him:Rooted and built up in him, and stablished in the faith, as ye have been taught, abounding therein with thanksgiving. (Colossians 2:6-7 KJV)</p>
<p>个人反思：我如何能在他里面生根建造？而且满了感谢的心<br>
初步应用：坚持每天的灵修，时常怀有感谢的心。哪怕面对现在的环境，我是否也能蛮有感谢的心，因为相信神给我的是我能承受的，不论我处于什么样子的环境，我相信神也真实的与我同在</p>
<h3 id="今日灵修2">今日灵修（2）</h3>
<blockquote>
<p>“你们是世上的盐。盐若失了味，怎能叫它再咸呢？以后无用，不过丢在外面，被人践踏了。  (马太福音5:13 和合本)</p>
</blockquote>
<p>问题反思：我们为和是世界上盐？<br>
初步回答：盐是有咸味的，盐是世界中调节。 （当然下一节经文 你们是世上的光。）说明我们是与这个世界有分别的<br>
原文解读：似乎整体上和翻译版本一致，强调如果盐失去了味，那么就没有方法让它咸了。 Ye are the salt of the earth: but if the salt have lost his savour, wherewith shall it be salted? it is thenceforth good for nothing, but to be cast out, and to be trodden under foot of men. (Matthew5:13 KJV)</p>
<p>个人反思：我怎样才能让自己这个盐不失去味道呢？ 这个真的很难，与这个世界分别开来本身就是一个很挑战的事情。这个世界的观念、这个世界的做法，我如何才能面对 ？<br>
初步应用：祷告在神的面前，求神保守我们的心思意念，时常提醒自己，我们是与这个世界不同的。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>