<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://xixihaha123.github.io</id>
    <title>FY_Sun</title>
    <updated>2021-12-27T01:41:57.658Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://xixihaha123.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://xixihaha123.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>常常喜乐 不住祷告 凡事谢恩</subtitle>
    <logo>https://xixihaha123.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://xixihaha123.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, FY_Sun</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修】使徒行传1:1-11 活活地显给使徒看]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-shi-tu-xing-chuan-11-11-huo-huo-di-xian-gei-shi-tu-kan/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-shi-tu-xing-chuan-11-11-huo-huo-di-xian-gei-shi-tu-kan/">
        </link>
        <updated>2021-12-27T01:18:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日灵修">今日灵修</h3>
<p>【今日经文】使徒行传1:1-11<br>
1:1 提阿非罗啊，我已经作了前书，论到耶稣开头一切所行所教训的，<br>
1:2 直到他藉着圣灵吩咐所拣选的使徒，以后被接上升的日子为止。<br>
1:3 他受害之后，用许多的凭据将自己活活地显给使徒看，四十天之久向他们显现，讲说　神国的事。<br>
1:4 耶稣和他们聚集的时候，嘱咐他们说：“不要离开耶路撒冷，要等候父所应许的，就是你们听见我说过的。<br>
1:5 约翰是用水施洗，但不多几日，你们要受圣灵的洗。”<br>
1:6 他们聚集的时候，问耶稣说：“主啊，你复兴以色列国就在这时候吗？”<br>
1:7 耶稣对他们说：“父凭着自己的权柄所定的时候、日期，不是你们可以知道的。<br>
1:8 但圣灵降临在你们身上，你们就必得着能力；并要在耶路撒冷、犹太全地和撒马利亚，直到地极，作我的见证。”<br>
1:9 说了这话，他们正看的时候，他就被取上升，有一朵云彩把他接去，便看不见他了。<br>
1:10 当他往上去，他们定睛望天的时候，忽然有两个人身穿白衣，站在旁边，说：<br>
1:11 “加利利人哪，你们为什么站着望天呢？这离开你们被接升天的耶稣，你们见他怎样往天上去，他还要怎样来。”</p>
<p>【今日经句】 1:3 他受害之后，用许多的凭据将自己活活地显给使徒看，四十天之久向他们显现，讲说　神国的事。<br>
To whom also he shewed himself alive after his passion by many infallible proofs, being seen of them forty days, and speaking of the things pertaining to the kingdom of God: (Acts1:3 KJV)<br>
祂受难后用许多确凿的证据证实自己活着，在四十天之内屡次向使徒显现，与他们谈论上帝的国。  (使徒行传1:3 当代译本)</p>
<p>【今日反思】<br>
<strong>Q：耶稣为何要用许多的凭据来证实自己活着？</strong><br>
A：因为这是很重要的事情，其实我们面对重要的事情也会做很多，面对我们所爱的人我们会很努力的表达爱，面对别人的质疑我们会努力证明。而耶稣知道人的心，这份复活是超越了人的想象的，面对他所爱的人，他希望人们懂得这份复活的能力，真实的知道他是从死里复活的神</p>
<p><strong>Q：40天 活活的显示给使徒看。 我真的看到耶稣的复活的大能了么？</strong><br>
A：这个我不敢直接回答，使徒信经上明明的告诉我“我信耶稣从死里复活，升天，坐在全能父上帝的右边；”是我们背过很多次的内容，但是每个人只有真的经历神的，才会知道耶稣从死里复活是怎样的恩典。” 你若口里认耶稣为主，心里信 神叫他从死里复活，就必得救。  (罗马书10:9 和合本) “ 这是我们从心底相信的必须过程。还有一个很重要的是 “因为知道基督既从死里复活，就不再死，死也不再作他的主了。  (罗马书6:9 和合本)”  耶稣战胜死亡的权势 在他复活中体现的最为明显。我们在世界上会有害怕的时候，我们说如果我连死亡都不怕，那我还会怕什么呢？ 是世上的权柄么， 可能也不会是～</p>
<p><strong>Q：耶稣复活在世的这写日子 全然为了讲说神过的事情，我呢，在这个世界 我愿意花时间做的事情是什么呢？</strong><br>
A：这个问题全然留给自己反思吧，因为我知道这个繁华的世界 经常困扰我的心</p>
<p>【今日祷告与应用】<br>
亲爱的天父，我知道在今天我可能还要面对很多的挑战，但是你是那战胜死亡的神，我还有什么可以惧怕的呢？求你真实的带领我今天靠你得胜～ 也帮助我能够花更多时间 做你所喜悦的事情 ！ -奉主耶稣的名求 阿们</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修】凭信心求，你可愿意？]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-ping-xin-xin-qiu-ni-ke-yuan-yi/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-ping-xin-xin-qiu-ni-ke-yuan-yi/">
        </link>
        <updated>2021-12-21T05:26:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日灵修">今日灵修</h3>
<p>【今日经文】只要凭着信心求，一点不疑惑；因为那疑惑的人，就像海中的波浪，被风吹动翻腾。  (雅各书1:6 和合本)<br>
【今日反思】<br>
Q：什么算是凭信心求 ？ A： 一点也不疑惑<br>
Q：为什么要凭信心求？ A： 神看重我们的信心，圣经上说 “你的信救了你” （马可福音5:34、马可福音10:52）<br>
Q：如何做到凭信心求？ A：先相信神的信实，相信神是那有能力的神。只有我们相信神，我们才能不疑惑，正如小孩子对父母的信任一般，哪怕是要从某个地方跳下来 他们也会知道如果父母说的，父母也会保护他们。</p>
<blockquote>
<p>耶和华啊，求你听我的祷告，留心听我的恳求，凭你的信实和公义应允我。 (诗篇143:1 和合本)<br>
Hear my prayer, O Lord , give ear to my supplications: in thy faithfulness answer me, and in thy righteousness. (Psalms143:1 KJV)<br>
Q：有什么是我想凭信心求的呢？<br>
A：其实有很多是我会想求的，比如婚姻。一个不得不提起的祷告，可是我真的在凭信心么，我相信神亲自为我所预备的么，我相信神对我的爱么～ 如果我相信，我为何不能耐心等候神为我成就呢？<br>
【今日应用】整理神的信实，再次学习 如何能在神信实的影响下生活。</p>
</blockquote>
<h3 id="今日感恩">今日感恩</h3>
<p>其实平常的日子里，可能很难有感恩的情况，更多的是生活中琐碎，工作中的疲惫、委屈、难过。但是圣经说我们要常常喜乐、不住祷告、凡事谢恩。那就真的记录下凡事谢恩的过程吧</p>
<ol>
<li>谢谢神 给我这些工作，可能如今我不知道如何更好向上管理，但是我相信神会给我智慧</li>
<li>谢谢神 让我有一个好的早饭、午饭的时光，也期待自己可以更加健康</li>
<li>谢谢神 在这个混乱的世界中 - 不论是明星形象崩塌、还是网红的偷税漏税，依旧保守我们在这个诺大的世界里有属于自己的安稳</li>
<li>谢谢神 可以让我有这短短的一段时间回顾，还有虽然我昨天没有做睡前祷告，但是谢谢神提醒我可以清早起来祷告一会</li>
</ol>
<h3 id="关于神的信实">关于神的信实</h3>
<p>todo</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【感恩】原来仪式感 给人带来的不仅仅是欢乐 ]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/gan-en-yuan-lai-yi-shi-gan-gei-ren-dai-lai-de-bu-jin-jin-shi-huan-le/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/gan-en-yuan-lai-yi-shi-gan-gei-ren-dai-lai-de-bu-jin-jin-shi-huan-le/">
        </link>
        <updated>2021-12-20T05:41:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="周末故事">周末故事</h3>
<pre><code>周末的时候，我迎来了我2年培训的结业典礼。这是少有的有仪式感的日子，这次记录，也为了仪式感记录吧。
</code></pre>
<p>我不是一个很有仪式感的女生，这次的结业典礼上 同工送了一大捧花，开始的时候我说 既然有花那就送老师吧 （内心os - 拿回家也麻烦），后拉发现只有3捧花，但是我们有4位老师。结论就是那就送我们吧，还是我们结业典礼的鲜花。<br>
所以这束花也成为了我生命中- 有记忆的部分，第一捧这么大的花 （限定词很多 第一捧 这么大的花）哈哈 因为说原来没收到花肯定是假的。记忆里哪怕恋爱时 要被送花 都被我冷冰冰回了句 那多没用呀 .. 又不能吃 又不能用的<br>
但是当我真的抱着那么一捧花的时候，心里发现那是结业典礼 锦上添花的时光。让这场结业典礼 更多了几分美好。当然抱着它回家的路上 一路奔波的我内心还是os了下 原来美好是要附上代价的</p>
<hr>
<p>仪式感，法国童话《小王子》里说，仪式感就是使某一天与其他日子不同，使某一时刻与其他时刻不同。或许真的是这个快节奏的生活说我们所欠缺的。</p>
<blockquote>
<p>“需要一些仪式感的东西来提醒我们，生活除了眼前的苟且，还有诗和远方“</p>
</blockquote>
<h3 id="今日灵修">今日灵修</h3>
<p>【今日经文】 况且，我们的软弱有圣灵帮助。我们本不晓得当怎样祷告，只是圣灵亲自用说不出来的叹息替我们祷告。（罗马书8:26）<br>
【今日反思】什么样子是祷告呢？  周日的经文里告诉我的是 祷告可以分为4个方面，分别是 ACTS ：</p>
<ul>
<li>A代表Adoration 是崇拜；爱慕 赞美 的意思。 “我们在天上的父，愿。。 愿。。” 愿</li>
<li>C代表Confession 认罪 ， 我们真实的来到神面前反省</li>
<li>T代表Thanksgiving 感恩，数算神在我们身上的恩典</li>
<li>S代表Supplication 祈求  把我们的需要和神诉说 （不仅仅为我们自己还有我们国家、民族）<br>
记得有个很好的问题是，我的祷告里 这4个分别占有多少呢？  或许可能 很多时候都是Supplication，而且可能都是关于自己的。<br>
【今日应用】我的祷告里，能否多一点其他的方面-敬拜神、认罪、和感恩呢？  从祷告开始吧，今晚希望自己有一个好的睡前祷告 - 明天验货！ 哈哈</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【感恩】有职场团契的日子里]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/gan-en-you-zhi-chang-tuan-qi-de-ri-zi-li/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/gan-en-you-zhi-chang-tuan-qi-de-ri-zi-li/">
        </link>
        <updated>2021-12-15T12:05:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日记录">今日记录</h3>
<p>今天，星期三，是我一周里会有团契的时光。相约星期三午饭时的咖啡厅，哪怕只有三个人，我们可以坐下来一起聊下最近忙碌的生活。今天查的是马可福音5章1-20节 耶稣医治一个外邦被鬼附的人-之后鬼去猪群-猪死了-大家驱赶了耶稣。我们讨论了几个关键问题</p>
<p><strong>Q1:  我们如何看得灵魂的价值</strong><br>
【经文记录】经文中全城人们觉得一个人的价值 不值2000头🐷 ，所以驱逐耶稣<br>
【个人反思】现实中的我们是否也觉得生命和灵魂没有多贵重呢？<br>
很多时候有其他人生命中的需要 ，每个人生命里都会有软弱的时候，我们真的愿意放下追求的金钱地位 去关心这些灵魂的需要么？  还是我们觉得没关系的别人可以承受的了<br>
面对我们自己的灵魂的时候，我们是否也会觉得自己可能都不值200w （2000头🐷可能有这个价值呦）或者说我们可能一生都在追逐着200w /2000w /2ww ...   哪怕我们知道 &quot; 人 若 赚 得 全 世 界 ， 赔 上 自 己 的 生 命 ， 有 甚 麽 益 处 呢 ？ 人 还 能 拿 甚 麽 换 生 命 呢 (馬 太 福 音 16:28)&quot;<br>
【个人应用】我知道如今的自己还是很难说放下追逐的名利，但是至少希望自己可以给自己的灵魂多一点时间，给他人的灵魂多一点时间 。 比如我能记录下这些内容，我就已经十分感恩了</p>
<p><strong>Q2:  我们对神是否缺少敬畏的心</strong><br>
【经文记录】经文中迎接也是的是污鬼，拜神的也是鬼。  5:6 他远远地看见耶稣，就跑过去拜他， 5:7 大声呼叫说：“至高　神的儿子耶稣.. &quot;<br>
【个人反思】很多时候我会不把神当神来敬畏，不得不说鬼更知道他，敬畏他，远远的就要拜他，知道他是神的儿子。我呢？ 我选择的是 我的心意 ？ 在礼拜的时候，我可以选择自己最舒适的方式敬拜～ 偶尔迟到 偶尔瞌睡 偶尔&gt;..&lt;  可能我们面对公司的会议时还会专心，我们有机会接触高级领导人时我们会欢呼，可能见到心目中偶像时会欣喜，但是我们面对万王之王时，却更多是习惯后的冷漠？<br>
【个人应用】如何能帮助自己更多敬畏神，知道神是我们要敬畏的。哪怕从敬拜时开始，请准时预备自己的心 回到神的里面</p>
<p>其实还讨了一些问题，包括1）面对同事我们是否能做到“是就是，不是就是不是”，不摔锅，认真对待工作，也担负我们应该担负的；2）我们传福音是面向教会内传 还是面向教会外传递  .....</p>
<h3 id="今日感恩">今日感恩</h3>
<p>1） 感恩有团契的时光，哪怕只有短短1h<br>
2）感恩昨晚没睡好，但是今天还是有精力来面对工作<br>
3）感恩忙碌了一整天后，还能有机会写下这些文字</p>
<p>今天送自己一段经文吧 ,就是我在团契时没完全记起来的话</p>
<blockquote>
<p>12 神的道是活泼的，是有功效的，比一切两刃的剑更快，甚至魂与灵、骨节与骨髓，都能刺入、剖开，连心中的思念和主意都能辨明； 13 并且被造的没有一样在他面前不显然的，原来万物在那与我们有关系的主眼前，都是赤露敞开的。（希伯来书 4:12-13）</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【灵修】什么叫尽心、尽性、尽意、尽力]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-shi-me-jiao-jin-xin-jin-xing-jin-yi-jin-li/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/ling-xiu-shi-me-jiao-jin-xin-jin-xing-jin-yi-jin-li/">
        </link>
        <updated>2021-12-14T05:33:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日灵修">今日灵修</h3>
<p><strong>【今日经文】</strong> 耶稣回答说：“第一要紧的就是说：‘以色列啊，你要听，主－我们 神是独一的主。 你要尽心、尽性、尽意、尽力爱主－你的 神。’ 其次就是说：‘要爱人如己。’再没有比这两条诫命更大的了。”  (马可福音 12:29-31 和合本)<br>
<strong>【问答初探】</strong>  第一要紧的是爱神，其次是爱人如己。没有比这两个诫命更大的了。那怎么样算是尽心、尽性、尽意、尽力呢？<br>
<strong>【原文解析】</strong>  尽心、尽性、尽意、尽力 的含义 -  是要你要 （填入以下四行）爱主，你的上帝 1）以你全部的心意 2）以你全部的性命 3）以你全部的智慧 4）以你全部的力量<br>
And thou shalt love the Lord thy God with all thy heart, and with all thy soul, and with all thy mind, and with all thy strength: this is the first commandment. (Mark12:30 KJV)</p>
<p><strong>【个人反思】</strong>  很多时候我们很难做到“尽” -以自己全部的方式来去爱； 我们或许在工作上面对问题会给出方案1方案2方案3 来看哪个是收益最大的，选择一个方案，但我们在爱神但路上反而是那个选择最容易的，自己最享受，最舒适的方式来爱神。还有一个很重点的是 爱你的神，这不是别人的神。 我们在追求爱情时不会担心花时间花精力花金钱，但是我们在追求神的时候似乎会担心自己没有时间、精力；会觉得自己想懒惰，会给自己找很多借口。</p>
<p><strong>【初步应用】</strong>  亲爱的天父，我知道自己哪怕意识到自己需要改变，还是会给自己很多借口。是因为我知道你是爱我的，是不离不弃的神，求你帮助我学习用心去爱你，求你带领我能够愿意花时间 花精力来爱你，我的主 我的神。</p>
<hr>
<h3 id="今日记录">今日记录</h3>
<p>今天我知道会是忙碌的一天，我有好好几项工作要完成，把这里当成记录本，我尽量脱敏的记录下我可能要完成的事情</p>
<ul>
<li>向上回报：1）接下来2周的计划   2）给老板的回报材料需要写完  - 预计整体希望1h</li>
<li>向下跟进：1）当前项目的指标数据 2）接下来的计划同步 （基本和上面的比较一致）-预计整体希望1h</li>
<li>向外沟通：1）上午完成TL学习合作方基本情况 耗时2h  2）提供当前项目的框架 3）合作项目JB的后续推进 0.5h  4）相关其他项目的参与 1h       整体预计4h</li>
<li>向内思考：后续工作的发展和方向   自己的时间</li>
</ul>
<p>我知道会很忙很累，可是有什么办法呢，希望能快速完向上的工作后在看看。希望有属于自己的时间，如果有我再来反思今日的过程哈～</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【思考】崩溃的边缘的日记]]></title>
        <id>https://xixihaha123.github.io/post/si-kao-beng-kui-de-bian-yuan-de-ri-ji/</id>
        <link href="https://xixihaha123.github.io/post/si-kao-beng-kui-de-bian-yuan-de-ri-ji/">
        </link>
        <updated>2021-12-08T09:19:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="今日记录">今日记录</h3>
<p>每天忙碌的互联网生活，让我每天早上睁开眼似乎感受到的- 开始了一份新的战场与奋斗。</p>
<blockquote>
<p><em>早上7点多起床，洗漱 . 8点前出门，8:30之前到公司吃早饭，之后是我少有的一丢丢安静属于自己的时间。<br>
早上9点到晚上9点，中间有2h的午休时光和半小时的晚饭时间，但是整整一天，我从踏入这个公司的楼，到我晚上离开，就没有离开这个公司的楼。</em></p>
</blockquote>
<p>我成为这个互联网忙碌的众多人的一个。奔波在一个又一个的沟通中，忙碌在一个又一个任务中，迷茫在一次又一次的评估报告中。似乎每个时刻都在吞噬着我。 我真的觉得自己在崩溃的边缘游走了   内心为何如此崩溃<br>
我迷茫的询问着 亲爱的天父 我是太困 太累了么 我真的感觉自己好难受<br>
我的生命 活在到底为了什么 ？～  当我问这个问题的时候，我知道我需要去面对和处理我自己生命里的问题了<br>
互联网不是我生活的全部，但是似乎最近的生活 吞噬了我的喜乐</p>
<blockquote>
<p>恶人夸胜是暂时的，不敬虔人的喜乐不过转眼之间吗？ (约伯记20:5 和合本)<br>
你就要以全能者为喜乐，向 神仰起脸来。 (约伯记22:26 和合本)</p>
</blockquote>
<p>默默去搜索了下经文，似乎再次映入眼帘的就是约伯记的记录了。 我真的能以全能者为我的喜乐么，我真的有勇气向神仰起脸来么？ 我似乎没有可以选的。这是我要面对的</p>
<hr>
<h3 id="今日灵修1">今日灵修（1）</h3>
<blockquote>
<p>你们既然接受了主基督耶稣，就当遵他而行， 在他里面生根建造，信心坚固，正如你们所领的教训，感谢的心也更增长了。  (歌罗西书 2:6-7 和合本)</p>
</blockquote>
<p>问题反思：什么算是遵而行呢？<br>
经文回答：在他里面生根建造 、信心坚固<br>
原本解读：在他里面稳固扎根且被建造起来；被坚固于信仰，正如你们被教导的，（在他里面）丰富于感谢<br>
As ye have therefore received Christ Jesus the Lord, so walk ye in him:Rooted and built up in him, and stablished in the faith, as ye have been taught, abounding therein with thanksgiving. (Colossians 2:6-7 KJV)</p>
<p>个人反思：我如何能在他里面生根建造？而且满了感谢的心<br>
初步应用：坚持每天的灵修，时常怀有感谢的心。哪怕面对现在的环境，我是否也能蛮有感谢的心，因为相信神给我的是我能承受的，不论我处于什么样子的环境，我相信神也真实的与我同在</p>
<h3 id="今日灵修2">今日灵修（2）</h3>
<blockquote>
<p>“你们是世上的盐。盐若失了味，怎能叫它再咸呢？以后无用，不过丢在外面，被人践踏了。  (马太福音5:13 和合本)</p>
</blockquote>
<p>问题反思：我们为和是世界上盐？<br>
初步回答：盐是有咸味的，盐是世界中调节。 （当然下一节经文 你们是世上的光。）说明我们是与这个世界有分别的<br>
原文解读：似乎整体上和翻译版本一致，强调如果盐失去了味，那么就没有方法让它咸了。 Ye are the salt of the earth: but if the salt have lost his savour, wherewith shall it be salted? it is thenceforth good for nothing, but to be cast out, and to be trodden under foot of men. (Matthew5:13 KJV)</p>
<p>个人反思：我怎样才能让自己这个盐不失去味道呢？ 这个真的很难，与这个世界分别开来本身就是一个很挑战的事情。这个世界的观念、这个世界的做法，我如何才能面对 ？<br>
初步应用：祷告在神的面前，求神保守我们的心思意念，时常提醒自己，我们是与这个世界不同的。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>